# Инструкция

## Интерфейс

Главное окно программы сразу после включения выглядит так:

![скриншот главного окна (простите за шакалы)](imgs/main_window.png)

Разберём его элементы.

### Выбор источника

![скриншот пункта "Источник"](imgs/source.png)

Можно выбрать, что мы будем обрабатывать — видео или картинку.


### Выбор режима обработки

![скриншот пункта "Режим работы"](imgs/job_mode.png)

Можно выбрать, как будут отмечаться найденные совпадения — размытием, выделением с помощью красного квадрата, или добавлением рядом текста.

При выборе режима "Пометка текстом" можно задать текст, которым будет помечаться картинка, написав его в текстовое поле и нажав "задать текст":

![скриншот текстового поля и кнопки](imgs/put_text_settings.png)

### Кнока загрузки картинки/видео

При нажатии на неё будет предложено выбрать видео или картиНнку (в зависимости от выбранного источника) для обработки.

После выбора картинка/видео появится на экране. Пример:

![пример отображения загруженной картинки](imgs/with_loaded_image.png)

### Кнопка загрузки XML классификатора

Места для пометки определяются с помощью классификаторов, основанных на каскадах Хаара. Каскады обычно кодируются в файл .xml. При нажатии будет предложено выбрать один такой каскад.

После выбора каскада текст на кнопке заменится началом его имени.

### Кнопка обработки

Начинает обрабатывать видео или картинку.

После обработки картинки обработанная версия появится на экране. При обработке видео будет виден процесс обработки кадров, в конце же останется только последний кадр.

![пример отображения обработанной картинки](imgs/with_processed_image.png)

Если обработанная картинка не помещается, то можно прокрутить с помощью панели прокрутки снизу.

### Кнопка сохранения

При нажатии на неё будет предложено выбрать, куда и в каком формате сохранить обработанную версию картинки или видео.

В режиме обработки видео доступен флаг "Сохранить аудио", позволяющий сохранить видео со звуком или без (не работает с GIF из-за особенностей формата).


## Пошаговая инструкция по обработке одной фотографии или одного видео:

1. Выберите режим источника (картинка или видео)
2. Нажмите на кнопку загрузки ("Загрузить картинку" или "Загрузить видео") и выберите требуемый для обработки материаал
3. Загрузите классификатор с помощью кнопки "Загрузить XML-классификатор"
4. Выберите режим обработки; Если выбрали режим "Пометка текстом" и хотите задать другой текст, введите его в появившееся поле и нажмите кнопку "Задать текст"
5. Нажмите "Обработать". Подождите, пока крутящийся индикатор (спиннер, крутящийся кружок) не пропадёт, что обозначает окончание процесса.
  После процесса обработки должна отображаться обработанная картинка или, если выбрано видео в качестве источника, последний обработанный кадр.
6. Нажмите кнопку сохранения ("Сохранить картинку" или "Сохранить видео") и выберите, куда сохранить обработанный материал.
  Если источник — видео, то можно перед этим выбрать, сохранять звуковую часть или нет, с помощью флага "Сохранять аудио".
